除左澳門，差唔多所有華人地區都有歌手踏上過華語金曲獎的舞台

金曲獎被譽為華語音樂的殿堂
本身就係要你有高水準唱功＋作品先會被金曲獎邀請
要入圍都唔係好容易的事，更遑論拿獎
但原來我地香港人真係唔差，除左台灣，入圍最多的華人地區真係香港

香港 --- 張學友，陳奕迅，何韻詩，林憶蓮，葉倩文，GEM，劉德華，方大同，周華健，莫文蔚
新加坡 — 林俊傑，孫燕姿，陳綺貞，蔡健雅
中國 — 那英，王菲
馬來西亞 — 梁靜茹，曹格，戴佩妮
台灣 — 一堆，不能盡錄

澳門 — 無

獎項打飛機用
講唱功張靚穎 韓紅點會低過上面班人

要有高水準唱功＋作品
計唱功張惠妹都好勁，但佢早期唱黎唱去都係慘情Ｋ歌結果俾金曲獎掃出門，係到後期轉型唱多種唔同風格的歌先拿到女歌手獎

澳門人=垃圾

其實金曲獎唔係睇唱功太重
反而係睇錄音室專輯嘅質素為主
如果唔係五月天點會掃獎

大佬，澳門咁細

唔好講話攞咩獎
記憶中澳門音樂界好似淨係得

中國咁大
但咁多年係得那英同王菲拿到獎

因為金曲獎係港台搞

支那歌手做表演嘉賓多

澳門人淨係識得賭錢

陳綺貞新加坡人黎既咩

記錯左

冇好作品呢，有春用咩
我唱功夠好，不如頒俾我

香港樂壇 = TVB

廢就廢啦，用細做藉口

建議金曲獎剩係受香港台灣歌手玩，支那同澳門自己搞返個山寨版算啦

請善用起底功能

樓主都成日改名，又同樣既post ，改個名又出個新既。

唔係話你踩澳唔好，但係你要比較既，搵到搵個好d 既對手。

唱口水歌 有咩用？ 要佢地唱口水歌有幾難
你去youtube睇韓紅同Hebe首含唱就知差距
Hebe起台灣都叫勁

no
受埋大陸同澳門玩仲好

咁就可以方便對佢地公開處刑

屌你數漏咗盧凱彤
最佳編曲人 又入圍最佳女歌手